魯迅曾說：「我們極容易變成奴隸，而且變了之後，還萬分喜歡。」

這話用在如今香港的某些人身上，實在太貼切了，……對國家民族文化歷史一無所知，但為了某些利益，忽然愛國，奴性盡現，還萬分欣喜。

如果從奴性生活中找出特點來，應該是讚嘆、揣摩、陶醉，時刻讚嘆主子的偉大，絞盡腦汁揣摩主子的心意，陶醉在主子施捨的榮耀中。

雖然好認同，但出處？

魯迅